# Paramètres du compte

___

Les paramètres du compte sont accessibles à partir du **Menu principal** en cliquant sur les trois points verticaux figurant au-dessus de la liste des canaux de conversations. À partir de là, vous pouvez configurer les paramètres de votre profil, vos préférences en termes de notifications, d'intégrations, de réglages des thèmes, et des options d'affichage.

## Général

Paramètres pour indiquer votre nom, votre nom d'utilisateur, votre pseudonyme, votre adresse e-mail, et choisir une photo de profil.

### Nom complet

Le nom complet s'affiche dans la liste des membres et dans le module de gestion du groupe. Par défaut, vous serez notifié lorsque quelqu'un écrira votre prénom. Le nom complet est facultatif.

Pour le modifier vous devez&nbsp;:

  1. en cliquant sur <i class="fa fa-bars" aria-hidden="true"></i>
  * en cliquant sur **Paramètres du compte**
  * cliquer sur l'onglet **Général** dans le menu latéral gauche
  * cliquer sur **Modifier** dans la section **Nom complet**
  * modifier **Prénom** et/ou **Nom**
  * cliquer sur le bouton **Enregistrer**

### Nom d'utilisateur

Le nom d'utilisateur est celui utilisé pour vous connecter.

<p class="alert-warning alert">En le changeant vous devez utiliser le nouveau nom d'utilisateur pour vous connecter !</p>

Pour le modifier vous devez&nbsp;:

  1. en cliquant sur <i class="fa fa-bars" aria-hidden="true"></i>
  * en cliquant sur **Paramètres du compte**
  * cliquer sur l'onglet **Général** dans le menu latéral gauche
  * cliquer sur **Modifier** dans la section **Nom d'utilisateur**
  * modifier le **Nom d'utilisateur**
  * cliquer sur le bouton **Enregistrer**

### Pseudonyme

Les pseudonymes s'affichent dans la liste des membres et dans le module de gestion du groupe. Vous ne serez pas notifié lorsque quelqu'un écrira votre pseudonyme sauf si vous l'ajoutez à la liste des *mots qui déclenchent des alertes*  dans **Paramètres du compte > Notifications**.

### Adresse e-mail

L'adresse e-mail est requise pour l'inscription, la réception des notifications, et la réinitialisation du mot de passe. Une confirmation par e-mail vous sera demandée si vous souhaitez la changer. Si vous vous êtes inscrit-e en passant par l'inscription centralisée, vous ne pourrez changer d'adresse e-mail ultérieurement, et vous recevrez les e-mails de notifications à l'adresse e-mail que vous avez utilisée pour vous inscrire initialement.

Pour modifier votre adresse mail vous devez&nbsp;:

  1. en cliquant sur <i class="fa fa-bars" aria-hidden="true"></i>
  * en cliquant sur **Paramètres du compte**
  * rester sur l'onglet **Général**
  * cliquer sur **E-mail**
  * entrer la nouvelle adresse mail dans **Nouvelle adresse e‑mail** et **Confirmation de l'adresse e-mail**
  * entrer votre mot de passe
  * cliquer sur le bouton **Enregistrer**

### Image de profil

L'image de profil apparaît près de tous les messages et en haut de la liste des canaux, à coté de votre nom. Tous les utilisateurs ont une image de profil par défaut quand ils s'enregistrent. Éditez votre image de profil en cliquant sur **Sélectionner**, puis choisissez une image au format JPG ou PNG ne dépassant pas 128px de large et 128px de haut. Pour un meilleur résultat, choisissez une image carrée cadrant parfaitement avec le sujet. Si vous changez votre image de profil, tous vos anciens messages apparaîtront avec la nouvelle image.

## Sécurité

Paramètres pour choisir votre mot de passe, voir l'historique de vos accès au service, voir vos sessions actives et vous en déconnecter.

### Mot de passe

Vous pouvez changer votre mot de passe si vous vous êtes connecté par e-mail&nbsp;:

  1. en cliquant sur <i class="fa fa-bars" aria-hidden="true"></i>
  * en cliquant sur **Paramètres du compte**
  * en cliquant sur l'onglet **Sécurité** dans le menu latéral gauche
  * en cliquant sur **Modifier** devant **Mot de passe** dans la partie droite
  * en entrant&nbsp;:
    1. le mot de passe actuel
    * le mot de passe que vous souhaitez
    * en répétant ce nouveau mot de passe
  * en cliquant sur le bouton **Enregistrer**

Pour réinitialiser votre mot de passe (en cas d'oubli de celui-ci), vous devez entrer votre adresse mail sur la page https://framateam.org/reset_password

Si vous vous êtes connecté en utilisant un service d'authentification, le champ mot de passe n'est pas modifiable et vous devez accéder à vos paramètres de compte pour pouvoir changer votre mot de passe.

### Méthode de connexion

Autorise les utilisateurs à passer d'une connexion via un service par simple authentification comme GitLab à l'authentification par e-mail.

### Voir l'historique des accès

L'écran de l'historique des accès est une liste des 20 dernières connexions et déconnexions, créations et suppressions de canaux, changements des paramètres de compte ou modifications des paramètres des canaux faites sur votre compte. Les détails de l'ID de session (un identifiant unique pour chaque session de navigation Mattermost) et une adresse IP de l'action sont enregistrées pour des raisons d'audit des journaux d'événements.

### Affichage et déconnexion des sessions actives

Les sessions sont créées quand vous vous connectez avec votre adresse e-mail et votre mot de passe à un nouveau navigateur ou sur un appareil. Les sessions vous permettent d'utiliser Mattermost pour trente jours sans avoir à vous connecter une nouvelle fois. Cliquez sur **Se déconnecter** si vous voulez révoquer la connexion automatique pour un navigateur ou un appareil spécifique. Cliquez sur **Plus d'informations** pour obtenir des détails sur le navigateur et le système d'exploitation.

## Notifications

Paramètres pour configurer les notifications sur le bureau, les sons des mêmes notifications, les notifications par e-mail et les mots qui déclenchent des mentions.

### Envoyer une alerte visuelle sur le bureau

Les notifications sur le bureau s'affichent sur le coin droit de l'écran principal. Les préférences de notification sur le bureau que vous choisissez dans *Paramètres du compte* sont appliquées globalement, mais cette préférence est personnalisable sur chacun des canaux dans le menu déroulant. Les notifications sur le bureau sont disponibles sur Firefox, Safari et Chrome.

### Envoyer un son de notification

Un son sera joué pour tout message Mattermost vous notifiant, à moins que l'option *Envoyer un son de notification* soit désactivée. Les sons de notification sont disponibles sur Firefox, Safari, Chrome, Internet Explorer, et Edge.

### E-mail d'alerte (ou de notification)

Les e-mails de notification sont envoyés pour les mentions et les messages personnels reçus après que vous soyez passé hors-ligne ou absent de Framateam pendant plus de 5 minutes. Les notifications reçues sur la période de temps sélectionnée ont été combinées et envoyées en un seul e-mail. Vous pouvez modifier l'e-mail auquel les notifications sont envoyées dans **Paramètres du compte > Général > E-mail**.

Vous pouvez modifier le délai d'envoi ou ne pas recevoir de notifications en allant dans <i class="fa fa-bars" aria-hidden="true"></i> > **Paramètres du compte** > **Notifications** > **Notifications par e-mail**.

### Les mots qui déclenchent des mentions


Par défaut, vous recevez des notifications de mention pour votre pseudo en lettres minuscules, pour les mentions @utilisateur et @canal. Personnalisez les mots qui produisent des mentions en les entrant dans la zone de texte. Cela est utile si vous souhaitez être notifié de tous les *posts* sur un certain sujet, par exemple, « marketing ».

## Intégrations

Préférences pour configurer les webhooks arrivants et sortants de votre équipe.

### Webhooks entrants

Les webhooks entrants d’intégrations externes peuvent poster des messages sur Mattermost dans des canaux publics ou des groupes privés. Plus d’informations sur la configuration des webhooks entrants sont disponibles sur notre [page de documentation](http://docs.mattermost.com/developer/webhooks-incoming.html).

### Webhooks sortants

Les webhooks sortants utilisent des mots clefs pour déclencher de nouveaux messages vers une intégration externe. Pour des raisons de sécurité, les webhooks sortants ne sont disponibles que pour des canaux publics. Plus d’informations sur la configuration des webhooks sortants sont disponibles sur notre [page de documentation](http://docs.mattermost.com/developer/webhooks-outgoing.html).

## Affichage

Réglage des paramètres de l'horloge et préférences d'affichage des noms des utilisateurs du groupe.

### Thème

Sélectionnez **Couleurs du thème** pour choisir l'un de nos quatre thèmes par défaut, créés par l'équipe Mattermost. Pour faire des ajustements et personnaliser ces quatre thèmes, cliquez sur l'un des thèmes standard et sélectionnez **Personnaliser le thème** pour charger l'un des thèmes par défaut dans le sélecteur de couleurs de thèmes personnalisés.

Sélectionnez **Personnaliser le thème** pour personnaliser vos couleurs de thème et les partager avec d'autres utilisateurs en faisant un copier-coller des vecteurs de thème dans la zone de texte. Vous pouvez voir un aperçu en temps réel des couleurs de thème personnalisé, puis cliquez sur **Sauvegarder** pour enregistrer les changements. Effacez vos modifications en cliquant sur **Annuler** ou en quittant le module de paramétrage et en cliquant sur **Oui, abandonner**.

Plus d’informations sur la sélection des couleurs pour les thèmes personnalisés sont disponibles [ici](http://docs.framateam.org/help/settings/theme-colors.html#custom-themes).

Sélectionnez **Importer des couleurs de thème depuis Slack** pour importer un thème de Slack. Dans Slack, allez dans le menu **Préférences > Thème de barre latérale** et ouvrez l'option thème personnalisé. De là, copiez le vecteur de couleur de thème et collez-le dans la zone de texte *Contribution thème Slack* de Mattermost. Les paramètres de thème qui ne sont pas personnalisables dans Slack prendront le paramètre par défaut de Mattermost.

### Affichage de la police
.
Sélectionner la police utilisée.

### Affichage de l'horloge

Choisir le format de l'heure qui apparaît pour chaque message (12 heures ou 24 heures).


### Affichage du nom des membres de l'équipe

Configurer l'affichage des noms dans Mattermost : pseudonyme, nom d’utilisateur ou nom complet.

### Langue

Sélectionner la langue utilisée dans Mattermost.

## Barre latérale

### Groupement et tri des canaux

Vous avez la possibilité de trier vos canaux de plusieurs façons :

  * **Groupement des canaux** (Grouper les canaux par type, ou combiner tous les types dans une liste)
    * Canaux groupés par type
    * Combiner tous les types de canaux
  * **Tri de canal** (Trier les canaux par ordre alphabétique, ou par message le plus récent)
    * Plus récent d'abord
    * Par ordre alphabétique
  * Grouper les canaux non lus séparément jusqu'à ce qu'ils soient lus
    * Non lus groupés séparément
  * Les canaux marqués comme favoris seront groupés séparément.
    * Favoris regroupés séparément

### Sélecteur de canal

Le sélecteur de canal est affiché en bas de la barre latérale et permet de passer rapidement d'un canal à l'autre. On peut aussi y accéder en utilisant CTRL+K.

## Avancé

Paramètre pour configurer quand les messages sont envoyés.

### Envoyer les messages par Ctrl+Entrée

Lorsque ce paramètre est activé, appuyer sur **Entrée** ajoute une nouvelle ligne et **Ctrl + Entrée** envoie le message. Lorsque désactivé, **Maj + Entrée** ajoute une nouvelle ligne et **Entrée** envoie le message.

### Prévisualisation des futures versions

Active l'aperçu des fonctionnalités pour les voir plus tôt, en avance sur le lancement officiel :


- **Montrer l’option d'aperçu du markdown dans la zone de texte :** l'activation affiche l’option «&nbsp;prévisualisation&nbsp;» lorsque vous saisissez du texte dans la zone de texte. Cliquer sur « Prévisualisation » montre ce à quoi le formatage markdown dans le message ressemble avant que le message ne soit envoyé.


- **Montrer des extraits des liens sous le message :** Activer cette option montrera un encadré d'aperçu sous les liens vers certains sites web.
